# QGIS tips & tricks - PYTHON
Dicas e truques a serem usadas no qgis, utilizando python.

* [change_encode](https://github.com/kylefelipe/qgis-tips-tricks/tree/master/python/change_encode): Script _Python_ que roda o comando ogr2ogr nos arquivos dentro de um diretório e dentro de seus sub diretórios fazendo a mudança de encode.
* [csv2postgis](https://github.com/kylefelipe/qgis-tips-tricks/tree/master/python/csv2postgis): Script _Python 3_ que importa um CSV para o Postgis e faz união com uma tabela georreferenciada.
* [funcoes_qgis](https://github.com/kylefelipe/qgis-tips-tricks/tree/master/python/funcoes_qgis): funções desenvolvidas em PYTHON 2.7 a serem utilizadas nas expressões do QGIS.
* [gdal_recursive](https://github.com/kylefelipe/qgis-tips-tricks/tree/master/python/gdal_recursive): Script _Python_ que roda o comando gdal_translate nos arquivos dentro de um diretório e dentro de seus sub diretórios.
* [gridpoints](https://github.com/kylefelipe/qgis-tips-tricks/tree/master/python/gridpoints): Script _Python_ que gera uma malha (grid) de pontos.
* [paralelas](https://github.com/kylefelipe/qgis-tips-tricks/tree/master/python/paralelas): script python que utiliza um banco de dados [SPATIALITE](http://www.gaia-gis.it/gaia-sins/spatialite-cookbook/index.html) para gerar gerar linhas paralelas.
* [select_unique](https://github.com/kylefelipe/qgis-tips-tricks/tree/master/python/select_unique): Seleciona feições com atributos únicos em um campo da tabela de atributos.
* [ogr_shp2kml](https://github.com/kylefelipe/qgis-tips-tricks/tree/master/python/ogr_shp2kml): converte para KML os arquivos .shp que estiverem dentro de um diretório e seus sub diretórios.
* [Scripts](https://github.com/kylefelipe/qgis-tips-tricks/tree/master/python/scripts): Scripts que podem ser rodados pelo terminal python do Qgis


> "Always look on the bright side of life..."  - Monthy Python

